醫護短缺仍要上國情班 醫管局捱轟

2019年01月29日

醫護短缺仍要上國情班 醫管局捱轟

醫管局被指在人手不足下，仍要求大量前線人員到內地上國情班。

【本報訊】流感高峯逼爆醫院，醫護人手不足谷到「爆」。杏林覺醒成員、屯門醫院心臟專科醫生黃任匡炮轟醫管局在人手不足下，仍要求大量前線人員到內地上國情班。他建議醫管局改為讓管理層去上國情班，並認為政府應叫停每年5萬個單程證，並重新考慮承認英聯邦醫生資歷增加人手。

相關新聞：重點硬銷一帶一路 大灣區

「醫療系統毋須學內地」

黃任匡昨出席電台節目時指，現時醫院最大問題是人手和設備不足，令原本有空餘的病房也未能使用，「唔好講到好似同事故意唔畀病人出院，特登谷爆病房一樣……可以出院我都畀佢走咗啦」。他指醫院不單在流感高𥧌期逼爆，其實長期都爆滿，但醫管局為「交人頭」，在人員最緊絀的1、2月，仍要求大量前線人員到內地上國情班，令人手更短缺。他稱「睇唔到香港咩醫療系統要跟內地學習」。

黃又認為香港生育率低，「啲人喺邊度嚟？呼之欲出」，暗指內地人來港佔用醫療資源。他強調不鼓勵歧視新移民，指醫護會一視同仁、救人為先，但指有不少內地人一取得單程證就去醫院要求服務，「呢頭攞單程證落嚟香港，嗰頭就衝去醫院話『我要洗腎』，或者『我有長期病患』要即刻接受醫療處理」。

恐影響升職被迫參加

黃任匡籲政府應解決人口政策問題，首要任務是叫停每年5萬個單程證來港，「人口政策根本係醫療政策、教育政策之本」。他又稱大量內地醫生來港考執業試，拖低合格率，建議政府重新考慮承認「同門師兄弟」的英聯邦醫生資歷。公民黨立法會議員郭家麒表示，國情班近年變常態，染指所有公營及政府機構，前線至行政人員無一倖免，醫管局務求政治正確要「交數」；他又指現時醫管局的升職條件「主觀」，有醫生曾向他透露，因怕拒絕出席國情班會被高層打壓，為免影響晉陞只能參加。郭批評國情班背後有政治目的，而且以中流砥柱醫生為目標，變相以升職逼醫生就範。

醫管局則回覆，一向會為員工提供培訓和考察交流，且有既定人力資源程序及推薦機制，強調屬自願性質；而在收到中聯辦有關國情研習班邀請後，會在不影響醫院臨床服務前提下，支持員工自願參加，曾參加的員工包括醫生、護士、專職醫療人員及行政人員。

■記者何家朗

上一則
上一則
今個流感疫潮首殺兒童 特敏福難防腦病變專家促打疫苗

下一則
下一則
重點硬銷一帶一路 大灣區

醫管局膠層幾時落地獄

國情班 = 政治洗腦

邊個唔上國情班就mark低
遲下雞撚晒啲叛國分子
然後人手嚴重不足
到時就明正言順一車車大陸 黃綠醫生落黎執葉
中國又贏

牙侵又好 金仔又好
唔該拿拿聲毀滅支那啦好嘛